王道漫畫中，龍珠算唔算最唔拖嘅漫畫？

龍珠Z開始，由佢阿哥飛到來地球打到布歐死無停過
相比火影，啲字已經係多到唔想睇

烏龍派出所

漫畫唔拖嘅結果就係動畫要不斷拖

佢點只係唔拖直情係計周刊連載漫畫史節奏快到冇人有啦
其他漫畫揾到七粒龍珠快極冇番一百幾十話都唔得啦

拖既定義，係你套野明明講到呢個boss已經係最勁，但打完又飛個新既出黎講呢個先係幕後黑手，再打完又飛一個幕黑boss出黎呢d先叫拖

龍珠從設定上根本就冇一個最終目標既設定，咁仲點會說得上係拖

完全唔撚明畫IQ博士的人可以畫得出龍珠

畫得出龍珠有咩出奇
龍珠Z都畫得出黎咁大個轉變都仲做得咁好就真係神

動畫拖到仆街.....
所以出新版加快劇情,
足球小將都係.

龍珠開頭都係抄西遊記, 之後大改變.....變咗格鬥編.

火影一套無限回想都拖你一年啦

龍珠點會唔拖，係畫打完魔童時鳥山明已經想完
之後因為人氣高，好多人靠龍珠搵食，佢不得不繼續畫落去
菲利篇、人造人篇都可以當係結局咁睇
戰鬥力不斷膨脹，車輪戰，敵人一個勁過一個，超123，為拖而拖
越後面越多bug，畫到好冇心機，好唔想畫
連載結束之後鳥山明就好少畫漫畫

將d已經講過既野係咁重覆講呢d咪叫拖囉，夾硬整到角色感情好深刻咁都哂鳩氣，呃小朋友就得啫

如果用依家D人的標準一定屌到仆街
靜係斯路遊戲，悟空打完搵悟飯接力(推佢送死)，打一輪悟飯唔夠打，之後又16號死，先爆到SEED，之後又串一輪都未贏，搞到斯路要自爆，然後悟空死，再之後斯路復活，再對波對好多頁，先贏斯路。

講真靜係呢度如果用今日的標準，應該好多開POST屌鳥山明技窮，快撚D完之類...雖然當時明哥自己都想完。

呢度個班小朋友根本就唔係享受緊一套漫畫，下下要睇邪道，要d人死撚哂啦，好黑暗，主角冇好下場就好睇啦

但同一套路明哥係做得好好多囉
模式一樣但明哥D角色描寫同動作場面係好睇
加埋佢情節係有D多餘
但個節奏事實係唔拖

斯路篇算ok
布歐篇就真係睇到冇乜癮...

有d人話完左之後睇就變左唔拖架

咁講火影咪仲衰，用d唔合理的野拖
明明條友你都識點解要到有 個對手出黎先學呢
係唔合理的時間晒時間黎修行

即如果打到斯路時，北界王先同悟空講其實我仲有一招仙人元氣彈你黎修練啦，屌

有時啲嘢簡簡單單就好，唔洗扮高深
唔好太多分支，唔好太多令人r晒頭嘅所謂伏筆， 唔好拖劇情
仲重要你係handle唔到， 讀者只會覺得好煩厭
火影基本上犯晒呢啲嘢

佢只係講長啲個故仔， 節奏基本上都好明快

當年根本冇人估到係悟飯做救世主，慣例都係主角做英雄，點知冇做英雄仲要死埋
大家都覺得好驚喜

其實要做到龍珠都唔易
打菲利時多次優勢轉換
如菲利的多重變身，魔童的同化、悟空超西
好似過山車咁激，火影鬼做到咩

那美星篇都好精彩，三條線同時搶龍珠
各勢力都有自己遭遇同難處，各勢力都用自己方法搵到龍珠
時間軸處理得好好，你唔會覺得亂而且好緊湊

之後人造人篇菲利一開始就比人秒又係估佢唔到，堂堂上一話大佬比人斬件

排球

菲利篇係永遠經典
係冇互聯網年代
幾多人都係因為龍珠二世先開始學識夜訓